\section{Einleitung und Motivation}

\begin{frame}{Vorkommen von Schaum}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Abbildungen/loeschschaum}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Abbildungen/metallschaum}
\end{columns}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Abbildungen/universe}
\column{0.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Abbildungen/guiness}
\end{columns}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Was ist Schaum und wie entsteht er?}
\vspace{-0.4cm}
\begin{itemize}
\item
2-Phasen-System aus \textcolor{red}{Gas} und \textcolor{blue}{Flüssigkeit}
\item
Elastizitätsmodul: $E \approx \SI{10}{\pascal}$
\item
verhält sich teils wie \textcolor{Maroon}{Festkörper} und teils wie \textcolor{blue}{Flüssigkeit}
\item
$\exists$ \textcolor{Maroon}{trockener} ($\phi_g \rightarrow 1$) und \textcolor{blue}{nasser} ($\phi_l \rightarrow 1$) Schaum 
\item
entsteht durch \textcolor{OliveGreen}{Surfactants}: stabilisieren den Schaumfilm\\
\begin{center}
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{Abbildungen/surfactants}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Abbildungen/surfactants2}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}